【中大保衞戰】TG放題恐釋大量二噁英 專家籲撤人 憂警嫂Madam流產誕畸胎

【中大保衞戰】TG放題恐釋大量二噁英 專家籲撤人 憂警嫂Madam流產誕畸胎

警方日前強攻中大時，射出逾千枚催淚彈，現場囤積高濃度的催淚化合物（CS）。化學博士兼名師K.Kwong昨日（14日）在facebook連番出post，形容中大已淪為「大化學反應堆」，污染濃度很高，包括因高溫燃燒而從催淚化合物中分解出來的二噁英，已毒害附近的鳥和魚，呼籲留守者立即離開，保障健康。由於二噁英溶於脂肪又穩定，積存人體多年亦難以排清和分解，根治無期。K.Kwong更特別提到，現時防暴警的裝備無法阻擋二噁英，並會將其帶往警署及家中，可能損害警員及其家人的生殖能力，導致流產及畸胎。

持續5個月的抗暴之戰中，防暴警在各區「催淚彈放題」，催淚化合物幾乎遍佈香港每個角落。K.Kwong再次在網上解釋催淚煙的禍害，指因高溫而由催淚化合物分解出來的二噁英污染物，難以清洗和抵擋，警告一般市民不要自行清洗。他更特別提到，防暴警現時身穿的裝備，並非「NBC Nato」型面罩，無法阻擋吸入二噁英；而二噁英亦會殘留於衣物與裝備上，令污染物帶至警署及家中，或影響前線警及其家人的精子及生殖能力，更有可能導致流產及畸胎。

K.Kwong早前本月初在facebook發文警告，催淚彈內的催淚化合物本身是固體，要靠其他燃料加熱為氣體，但若溫度過高，會分解為多種有毒物質，包括「超級致癌物」二噁英、會引致肺積水的氯化氫和山埃等。他續指，為免催淚彈釋出過多有毒氣體，各國生產時都希望將發熱溫度盡量控制於450°C以下；但國產催淚彈的發熱原料有別，溫度可達3,300°C，不但有爆炸風險，亦因本身含有的催淚化合物較多，因此高溫會釋出更多二噁英等有毒物質。他呼籲警方停止使用催淚彈。

他當時又指，二噁英不但溶於脂肪，而且相當穩定，擔心女警和女示威者攝入後，懷孕會小產。他強調，被國產催淚彈污染過的地方，要認真清理才能解封，因催淚化合物及其殘餘物不能溶於水內，更不可用漂白水清潔，否則會釋出更多有害物質，須混合多種指定化學劑，令催淚化合物及其殘餘物溶於其中，再釋稀沖走，才能安全清潔。但他慨嘆，警方和市民均不知國產催淚彈的遺害有多大，令負責清潔的食環工友「率先硬食」，更指外國應對這類有毒物質時，要穿生化衣。

由民間自發成立的研究組織的公共衞生研究社撰文，亦呼籲政府停用催淚彈，阻止人道災難，因催淚化合物在高溫會分解出類二噁英，並能通過皮膚接觸、食物、食水和空氣等途徑進入人體，常身處前線、暴露於催淚煙中的人是高危一族，即使佩戴面罩等保護裝備，也無法避免攝入。當身體長出氯痤瘡，代表體內含有相當濃度（但未足以致命）的類二噁英，但因其毒性在廿年後才減半，可謂無法根治，醫生只能用藥紓緩症狀。在外國，不少氯痤瘡患者在幾十年後，患處還在發膿。

文章又指，氯痤瘡往往只是類二噁英中毒的早期症狀，若攝入過量，可破壞免疫系統、影響內分泌平衡，甚至致癌；孕婦則有流產或誕畸胎風險，甚至通過母嬰傳染（包括血液及母乳），把類二噁英傳給下一代。有文獻指出，高濃度的二噁英會影響嬰兒體重、語言、認知、小肌肉運用等發展。警方至今在港施放至少7,500枚催淚彈，惟政府仍未清楚知道催淚彈的成份及其衍生化合物，以至它對人體的長期健康影響，更遑論檢測受污染食物上的毒素和提醒市民其潛在災害。

帽事嘅

警嫂會生個正正常常BB

入去retweet like reply
Twitter吹大雞！！！

！！！McConnell支持法案，重點推

！！Rick 多謝 McConnell

！！Hawley 多謝 McConnell

！！同埋多謝 Rubio 啊

更加多嘅任務同link去 @TwitterHelpBot，admin團隊會繼續更新。

將D TG放入狗竇到
諗起都興奮

因為老豆唔係你

開心唔到
前線，記者

社工

警曱: 明明驗到體內二噁英爆晒錶…個仔出世都仲咁青靚白淨…黨真係對我不薄

公家水炮車: (心諗)謝sir同江sir都長坐冷氣房…我個b又點會俾二噁英污染到

用大陸貨
想香港人滅族

去犬宿到放